Екранування необхідне для правильного прочитання інтрепретатором символів. Символом екранування називають /. Наприклад, поставивши перед лапками слеш, ми кажемо інтерпретатору, що це задумані розробником лапки пунктуації, а не синтаксису і вони повинні бути виведені на екран.
Знаю наступні засоби оголошення функції: function declaration, function expression та функція-стрілка.
hoisting дозволяє викликати функцію, оголошеною за допомогою function declaration, в любому місці коду до її оголошення. Те ж саме відбувається зі змінними, вони можуть бути ініціалізованими ще до їхнього оголошення.